（又可以加價）林鄭：本月內交代物業空置稅

特首林鄭月娥到立法會接受質詢，公民黨郭榮鏗關注政府研究徵收物業空置稅的進展，希望超過9000個空置物業單位可盡快推出市場，讓市民有更多選擇。林鄭月娥說，政府本月內會交代。

林鄭月娥表示，在民主黨議員涂謹申口中的「整色整水」措施已經研究到最後階段，政府在本月內會有所交代。郭榮鏗稱不同意空置稅問題是「整色整水」，因短期內可逼使發展商將近1萬個單位盡快推出市場，長遠亦令發展商不能再囤積這類單位。郭榮鏗稱，撥地興建公屋亦十分重要，但空置稅可以馬上推行。

林鄭月娥認為，空置稅議題在立法會上，即使是政見相同的議員都有不同意見，會留待日後辯論，因香港徵收稅款及差餉須經立法會同意。

空置稅＞發展商加價賣樓＞二手樓市再升

多謝林鄭又送錢畀我

正
希望大升 再鎖成交
餓撚死班仆街AA

恆隆陳啟宗應該揸好多貨尾啦

成萬個單位推出市場
購買力咁強 唔知十日消唔消化得哂

地建會提三建議 空置稅擴至二手
3小時前 Share to Facebook
【Now新聞台】地產建設商會向政府提出3項建議，包括空置稅擴至二手物業。

政府計劃徵收一手空置稅，《經濟日報》報道地產建設商會上周五緊急召開會議商討，在收集會員意見後，向政府提出三項建議，包括空置期以取得滿意紙才開始計算，出租項目可獲豁免，和空置稅應擴至二手物業。

報道指，政府表明空置稅只針對一手樓，並無意就二手市場的空置單位徵收空置稅。

消息人士指，一手空置稅以一刀切形式向所有空置一手住宅物業，在物業取得入伙紙一年後，若果仍然空置，就要繳交以倍數計的差餉。

地產建設商會認為，若開徵空置稅，應一視同仁，一手及二手物業均徵稅。

執委會主席梁志堅認為政府徵收一手樓空置稅，恐怕會影響本港經濟。

至地產佬又大鳩政府
傻鳩好撚on9

傻鳩香港政府

華懋仲多
不過雙倍rates 根本打都唔痛 r痕咁

香港樓終於爆

咁佢話賣緊 不過太貴冇人買又會點 照收？
地產佬會唔會自動減價咁on9先
咁咪個個都等新盤一年先入場？

咁投完塊地唔起/起9成唔拎滿意紙呢？

唔減價咪交稅囉
不過香港樓點會賣唔哂呀 咪玩啦Ching